【傳記爆料】威廉哈里悼亡母唔提查理斯 令佢自覺「不存在」

英國皇儲查理斯與已故威爾斯王妃戴安娜的恩怨情仇千絲萬縷，擔任皇室記者近30年的喬布森（Robert Jobson）在新書披露，去年獨立電視台（ITV）邀得威廉及哈里王子拍攝紀念戴妃逝世20周年的紀錄片，2位王子卻鮮提父親查理斯，令他心傷，父子關係亦一度因悼念戴妃活動而變得冷淡。
喬布森引述查理斯朋友說，紀錄片令他覺得自己「就似從不存在一樣」。另一位熟知內情的人也指：「如果他們（威廉及哈里）認同查理斯養育時的貢獻就好了，畢竟他曾經嘗試當位快樂的好爸爸。」不過，一對王子就連在紀錄片發表午宴上，都沒有提及太多有關父親的事。
喬布森指對查理斯來說，戴妃逝世20周年的一段時間，對他來說是一日復一日的痛苦時刻，「他除了閉嘴外甚麼也做不了，只可忍受被描述成攻心計且背負罪疚的丈夫」。
一直到去年最後一部播出、由英國廣播公司（BBC）製作的紀念戴妃逝世紀錄片，兩兄弟才終於提到查理斯的角色。哈里表示：「對父母來說最困難的一件事，是告訴孩子另一半已死的事實。他就是雙親中餘下的那一位，他一直陪伴我們，而且盡力確保我們受照顧及受保護。」
喬布森引述查理斯身邊的消息指，「雖然好像有點太少及太遲，但至少查理斯感到欣慰」。
英國《每日郵報》